"Ik ben hier!"
Ik huilde.
De vreemdeling herkende me niet, maar ik herkende hem als de heer Ik had op de trap ontmoet, ter gelegenheid van mijn tweede bezoek aan Miss Havisham.
Ik had hem gekend op het moment dat ik hem over de plek zag kijken, en nu stond ik hem te confronteren met zijn hand op mijn schouder, Ik controleerde in detail zijn grote hoofd, zijn donkere huidskleur, de zijne diepliggende ogen, zijn borstelige zwarte wenkbrauwen, zijn grote horlogeketting, de zijne sterke zwarte stippen van baard en snorhaar, en zelfs de geur van geuren zeep op zijn grote hand.
"Ik wens een privéconferentie met jullie twee", zei hij, toen hij dat had gedaan ondervroeg me op zijn gemak.
